---
title: 撒哈拉的故事 (三毛) 书评
img: >-
  https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/boomments/撒哈拉的故事（三毛全集·02）.3ukeeiwie880.webp
categories: 小说
tags:
  - 冒险
  - 旅行
  - 生命
  - 三毛
keywords:
  - 撒哈拉的故事
  - 小说
  - 冒险
  - 旅行
  - 生命
summary: 游荡的自由灵魂
abbrlink: 32545
date: 2023-10-21 00:00:00
---

[![封面](https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/boomments/撒哈拉的故事（三毛全集·02）.3ukeeiwie880.webp)]()
### 电子书下载地址
[撒哈拉的故事（三毛全集·02） (三毛) .epub](https://url57.ctfile.com/f/23765157-1272134194-8dec91)
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/WeChat/wechat_mp_large.6xheshb4rok0.webp)
<center>关注公众号<font color="#ff0000">《好书评》</font>，回复<font color="#ffc000">“豆瓣图书250”</font>，即刻获得下载密码</center>

### 内容简介
三毛作品中最脍炙人口的《撒哈拉的故事》，由12篇精彩动人的散文结合而成，其中《沙漠中的饭店》，是三毛适应荒凉单调的沙漠生活后，重新拾笔的第一篇文字，自此之后，三毛便写出一系列以沙漠为背景的故事，倾倒了全世界的中文读者。

### 作者简介
三毛（1943-1991），台湾作家。1943年3月26日出生于重庆，浙江省定海县人。本名为陈惠平，1946年改名陈平，笔名“三毛”。1964年入中国文化大学哲学系，肄业后曾留学欧洲，婚后定居西属撒哈拉沙漠加那利岛并以当地的生活为背景，写出一连串情感真挚的作品。1981年回到台湾，在中国文化大学任教，1984年辞去教职，专职从事写作和演讲。1991年1月4日自杀而死，终年48岁。

三毛的足迹遍及世界各地，平生著作、译作十分丰富，其中《撒哈拉的故事》《雨季不再来》《哭泣的骆驼》《我的宝贝》《闹学记》《滚滚红尘》等散文、小说、剧本更是脍炙人口，在全球华人社会广为流传，在中国大陆风靡一时，影响了整整一代人。

### 读书笔记
我想从头到尾系统地看三毛的书，所以找了三毛作品的出版顺序，供想读三毛的人参考：

1．《撒哈拉的故事》 1976年5月初版
2．《雨季不再来》 1976年7月初版
3．《稻草人手记》 1977年6月初版
4．《哭泣的骆驼》 1977年8月初版
5．《温柔的夜》 1979年2月初版
6．《娃娃看天下（一）》 1980年2月初版 （译作）
7．《娃娃看天下（二）》 1980年2月初版 （译作）
8．《背影》 1981年8月初版
9．《梦里花落知多少》 1981年8月初版
10．《万水千山走遍》 1982年5月初版
11．《兰屿之歌》 1982年6月初版 （译作）
12．《送你一匹马》 1983年7月初版
13．《清泉故事》 1984年3月初版
14．《倾城》 1985年3月初版
15．《谈心》 1985年3月初版
16．《随想》 1985年3月初版
17．《刹那时光》 1986年1月初版 （译作）
18．《三毛说书》 1987年3月初版 （有声书）
19．《我的宝贝》 1987年7月初版
20．《流星雨》 1987年7月初版 （有声书）
21．《闹学记》 1988年7月初版
22．《阅读大地》 1989年7月初版 （有声书）
23．《滚滚红尘》 1992年12月初版 （电影原著剧本）
24．《亲爱的三毛》 1991年5月初版
